===================================
Установка и запуск платформы Varwin
===================================

Подготовка к установке платформы 
================================

1. Проверьте соответствие вашего ПК `системным требованиям. <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/platform/equipment.html#id2>`__
2. Для работы с платформой Varwin на вашем ПК должны быть установлены следующие программы:

   a. Steam
   b. SteamVR
   c. Unity |unity_version| (для создания объектов / шаблонов сцен)
   
Установка Steam
----------------

1. Установите онлайн-сервис Steam по `ссылке на программу установки <https://steamcdn-a.akamaihd.net/client/installer/SteamSetup.exe>`_ из `официального источника. <https://store.steampowered.com/>`_
2. Войдите в свой аккаунт на Steam. Если у вас нет аккаунта, зарегистрируйтесь.

.. image:: images1/image7.png
	:scale: 65%

Установка SteamVR
-----------------

1. В установленном на ваш ПК Steam откройте раздел “Магазин” и наберите в строке поиска SteamVR (без пробела).


a. При необходимости проверьте  соответствие вашего ПК требованиям программы (SteamVR Performance Test). 
b. Загрузите SteamVR.

.. image:: images1/image15.png

2. Когда Steam VR будет загружен, вы увидите сообщение о том, что программа находится в вашей библиотеке. Чтобы установить SteamVR, нажмите кнопку “Играть”.

.. image:: images1/image17.png

3. Установите SteamVR, следуя указаниям программы установки.

.. image:: images1/image12.png
	:scale: 65%

Для оборудования WMR: установка Windows Mixed Reality for SteamVR
------------------------------------------------------------------
Если вы собираетесь использовать оборудование от Windows Mixed Reality, вам потребуется установить дополнительную программу - Windows Mixed Reality for SteamVR. Она устанавливается аналогично SteamVR.

1. В установленном на ваш ПК Steam откройте раздел “Магазин” и наберите в строке поиска Windows Mixed Reality for SteamVR. Загрузите эту программу.

.. image:: images1/image6.png

2. Когда программа будет загружена, вы увидите сообщение о том, что она находится в вашей библиотеке. Чтобы установить Windows Mixed Reality for SteamVR, нажмите кнопку “Запустить”.

.. image:: images1/image4.png

3. Установите Windows Mixed Reality for SteamVR, следуя указаниям программы установки.

.. image:: images1/image12.png
	:scale: 65%

Для оборудования Oculus: установка ПО Oculus
---------------------------------------------
Если вы собираетесь использовать оборудование от Oculus, вам потребуется установить дополнительную программу - ПО Oculus. Скачайте его с официального сайта Oculus, пройдя по ссылке: `Начало работы с Rift. <https://www.oculus.com/rift/setup/>`__

.. image:: images1/image9.png
	:scale: 65%

Установка Unity
---------------
Пройдите по `ссылке на официальный источник <https://unity3d.com/get-unity/download/archive?_ga=2.19733694.707766669.1553265932-456492208.1549287338>`__ и установите платформу разработки Unity версии |unity_version|.

Установка платформы
===================

1. Зайдите в раздел `Pricing (Тарифы) <https://varwin.com/pricing/>`__ официального сайта Varwin. Выберите тариф.
2. Вы увидите форму регистрации. Заполните все поля.

.. hint:: Форма регистрации доступна на русском языке.

3. Проверьте почту. Вам должно прийти письмо со ссылкой на скачивание установочной программы Varwin и лицензионным ключом. Если вы не получили письмо, проверьте папку Спам.
   
   a. К этому же письму будет приложена `ссылка <http://varw.in/getSDK>`__ на скачивание файла с архивом для установки Varwin SDK. При необходимости скачайте его.
   `Инструкция по установке SDK <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/sdk/sdk-install.html>`__   

4. Скачайте установочную программу Varwin по ссылке из письма. Это может занять несколько минут.
5. Выберите папку для установки платформы Varwin. Следуя дальнейшим инструкциям установщика, установите программу. Это может занять несколько минут. Не забудьте выбрать опцию автозапуска, если хотите, чтобы Varwin запускался при включении ПК.

.. image:: images1/image1.png

6. После завершения установки значок Varwin появится в области уведомлений в правом нижнем углу экрана. Пока программа запускается, на значке будет желтая точка. Когда программа будет готова к работе, желтая точка исчезнет. 

.. image:: images1/image22.png
	:scale: 75%

Запуск платформы
================
1. Запустите Varwin двойным щелчком мышью по значку на рабочем столе, или двойным щелчком мышью по значку в области уведомлений, или через меню. 
   
   a. Вы можете вызвать меню, щелкнув один раз правой или левой кнопкой мыши по значку Varwin в области уведомлений. 

.. image:: images1/image13.png

2. При первом запуске Varwin вы можете получить несколько оповещений от брандмауэра Windows. Везде выберите “Разрешить доступ” (вы разрешаете доступ определенным сервисам Varwin, без этого платформа не запустится).

.. image:: images1/image16.png

3. Вы увидите окно для ввода лицензионного ключа. Введите ключ, полученный в письме.

.. image:: images1/image10.png
	:scale: 55%

4. Вы установили и запустили Varwin.










